[機會黎啦飯民] 泛民應就特首行政失當而導致有人命傷亡提出彈劾動議

《基本法》第73(9)條

一）在立法會大會經分組點票表決，地區直選及功能組別分別需過半數贊成，才會啟動調查程序
二）交由終審法院首席法官組成的獨立調查委員會調查，並將調查報告提交立法會
三）如調查報告認為有足夠證據構成指控，再經由立法會全體議員三分之二多數通過，便可向北京政府提出彈劾案
四）由北京政府決定特首是否要被免職

由北京政府決定

已經冇討論空間